import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs10: QuizSet = {
  id: 10,
  name: "Podstawowe czasowniki 10",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to remain' po polsku?",
      options: [
        "zostać",
        "pozostać",
        "trwać",
        "utrzymywać się"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to suggest' po polsku?",
      options: [
        "zalecać",
        "rekomendować",
        "sugerować",
        "doradzać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to raise' po polsku?",
      options: [
        "wznosić",
        "unosić",
        "podwyższać",
        "podnieść"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to pass' po polsku?",
      options: [
        "przekraczać",
        "przechodzić",
        "zdać",
        "przepuszczać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to sell' po polsku?",
      options: [
        "handlować",
        "sprzedawać",
        "oferować",
        "zbywać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to require' po polsku?",
      options: [
        "żądać",
        "domagać się",
        "wymagać",
        "oczekiwać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to report' po polsku?",
      options: [
        "informować",
        "powiadamiać",
        "komunikować",
        "zgłaszać"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to decide' po polsku?",
      options: [
        "rozstrzygać",
        "decydować",
        "ustalać",
        "postanawiać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to explain' po polsku?",
      options: [
        "objaśniać",
        "interpretować",
        "wyjaśniać",
        "tłumaczyć"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to finish' po polsku?",
      options: [
        "kończyć",
        "doprowadzać do końca",
        "zamykać",
        "zakończyć"
      ],
      correctAnswer: 3
    }
  ]
};